(急) 想問下買左iphone xs點裝linux

本人幾中意iphone外形
不過我用咁多年電子產品
無論電腦，router，洗衣機乜都行linux ga ma
買左新電話一時唔係linux真系好5慣lor⚠️
想問iphone xs點樣可以裝linux...
linux明明咁勁乜都做到，點解apple唔肯幫iphone裝linux
同埋點解linux明明咁勁，又唔自己出電話電腦呢

有請mr.a

素聞本壇蓮歷仕風氣旺盛
眾有識之仕之大恩大德
不才定必沒齒難忘！

蓮歷仕

linux明明咁勁乜都做到 > 你E+咪做唔到裝linux囉

可以試吓用 powerdos 裝